%; whizzy chapter -dvi
% -initex iniptex -latex platex -format platex -bibtex jbibtex -fmt fmt
% $B0J>e(B whizzytex $B$r;HMQ$9$k>l9g$N@_Dj!#(B

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2011, 2015 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%%$B$3$3$+$i%X%C%@3+;O!#(B

\documentclass[mingoth,a4paper]{jsarticle}
\usepackage{monthlyreport}
% $BF|IU$rDj5A$9$k!"Kh7nJQ$o$j$^$9!#(B
\newcommand{\debmtgyear}{2019}
\newcommand{\debmtgmonth}{10}
\newcommand{\debmtgdate}{19}
% started from zero:
% (let ((year 2013) (month 7)) (+ (* (- year 2005) 12) month -1))
\newcommand{\debmtgnumber}{179}

% Needed to import pandoc-generated LaTeX documents.
% See https://stackoverflow.com/questions/40438037/tightlist-error-using-pandoc-with-markdown
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

% tikz picture $B$N0Y$N%^%/%m@_Dj(B
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{tikz}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
% $B%?%$%H%k%Z!<%8(B:$BJT=8I,MW$JItJ,$O:G=i$N%^%/%m$KHt$P$9$3$H(B

\vspace*{-2cm}
$BBh(B\debmtgnumber{}$B2s(B $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\hspace*{-2cm}
\includegraphics{image2012-natsu/dotdeb.pdf}\\
\hfill{}\debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B

% $B$3$3$O%"%C%W%G!<%H$9$k$3$H(B
% $BA43QJ8;z$K$7$J$$$H%U%)%s%H$N%5%$%:$,9g$o$J$$$N$GCm0U(B
\rotatebox{10}{\fontsize{30}{30} {\gt$B!!#k#F#r#e#e#B#S#DF~Lg(B}}\\

\vspace*{-2cm}
\hfill{}\includegraphics[height=6cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\end{titlepage}

\newpage

\begin{minipage}[b]{0.2\hsize}
 \definecolor{titleback}{gray}{0.9}
 \colorbox{titleback}{\rotatebox{90}{\fontsize{80}{80} {\gt $B%G%S%"%sJY6/2q(B} }}
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{0.8\hsize}
\hrule
\vspace{2mm}
\hrule
\begin{multicols}{2}
\tableofcontents
\end{multicols}
\vspace{2mm}
\hrule
\end{minipage}

\dancersection{$B:G6a$N(BDebian$B4XO"$N%_!<%F%#%s%0Js9p(B}{$B?yK\!!E5=<(B}

\subsection{2019$BG/(B9$B7nEY(B $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B}

2019$BG/(B9$B7n(B21$BF|(B($BEZ(B)$B$KEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$r3+:E$7$^$7$?!#2q>l$O9S@n6hN)D.20J82=%;%s%?!<$N2q5D<<$r<Z$j$F9T$$$^$7$?!#;22C<T$O(B3$BL>$G$7$?!#(B

$B%;%_%J!<$O9T$o$:!"3F<+$G(B Hack $B%?%$%`$r9T$$$^$7$?!#(BHack $B$9$kCf$GF|K\8lF~NO$dF|K\8l$N=hM}$KI,MW$J<-=q!":G6a$N5!3#3X=,6H3&$N>u67$J$I$NOCBj$,=P$F0U8+$r8r$o$7$^$7$?!#(B

$BJY6/2q$N8e$O;22C<T$G:)?F$r?<$a$^$7$?!#(B


\dancersection{$B;vA02]Bj(B}{$B?yK\!!E5=<(B}

$B:#2s$N;vA02]Bj$O0J2<$G$9!#(B

\begin{enumerate}
\item Debian Ports$B$K$*$$$F%$%s%9%H!<%k$7$?$3$H$,$"$k%"!<%-%F%/%A%c$r65$($F$/$@$5$$(B (Which architecture of Debian Ports have you installed ?)
\item Debian Policy$B$GM}2r$r?<$a$?$$%;%/%7%g%s$,$"$l$P65$($F$/$@$5$$!J(BPlease let me know if there are sections you want to understand in Debian Policy.$B!K(B
\end{enumerate}

%$B$3$N2]Bj$KBP$7$FDs=P$$$?$@$$$?FbMF$O0J2<$G$9!#(B

\begin{multicols}{2}
{\small
\input{image201910/prework.tex}
}
\end{multicols}

%\dancersection{Debian Trivia Quiz}{username}
%
%Debian$B$N:r:#$NOCBj$K$D$$$F$N(BQuiz$B$G$9!#(B
%
%$B:#2s$N=PBjHO0O$O(B\url{debian-devel-announce@lists.debian.org} $B$d(B \url{debian-news@lists.debian.org}$B$J$I$KEj9F$5$l$?FbMF$+$i$G$9!#(B
%
%\begin{multicols}{2}
%\input{image201908/quiz.tex}
%\end{multicols}


% % (query-replace-regexp "<.*?>" "")
% % (query-replace-regexp "^[    ]\+" "")

%-------------------------------------------------------------------------------
\dancersection{Debian GNU/kFreeBSD $B%;%C%H%"%C%W%,%$%I(B 2019$BG/HG(B}{$B?yK\!!E5=<(B}
%-------------------------------------------------------------------------------

\subsection{$B$O$8$a$K(B}

Debian Project $B$G$O(B Debian GNU/Linux $B$H$$$&(B Linux $B%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$r3+H/$7$F$*$jB?$/$N3+H/<T5Z$SMxMQ<T$,$$$^$9!#(BDebian Project $B$G$O(B $B%f%K%P!<%5%k$J%*%Z%l!<%F%#%s%0%7%9%F%`$rDs6!$9$k9M$(J}$r$b$C$F$*$j!"$=$NM}G0$KB'$j(B FreeBSD $B%+!<%M%k$GF0:n$9$k(B Debian GNU/kFreeBSD $B$H$$$&JL$N(B OS\footnote{Linux $B%+!<%M%k$G$J$/(B FreeBSD $B%+!<%M%k$G$b$J$$(B Debian GNU/Hurd $B$H$$$&$b$N$b$"$j$^$9!#(B} $B$,$"$j$^$9!#(B

Debian GNU/kFreeBSD $B$O$=$NFC0[$5$f$($K(B Debian GNU/Linux $B$H0[$J$kE@$,B?$/$"$j$^$9!#:#5-;v$G$O(B Debian GNU/kFreeBSD $B$r?($l$k$K$"$?$j!"$I$N$h$&$K%;%C%H%"%C%W$r9T$&$H$h$$$+@bL@$7$^$9!#(B


\subsection{Debian Ports $B$H(B Debian GNU/kFreeBSD}

\subsubsection{Debian Ports $B$H$O(B}

Debian Ports\footnote{\url{https://www.ports.debian.org/}}$B$H$O!"$5$^$6$^$J(BCPU$B$d%+!<%M%k$GF0:n$9$k$h$&$K0\?"$r9T$&%W%m%8%'%/%H$G$9!#(B

FreeBSD $B%+!<%M%k$GF0:n$9$k(B Debian $B$r:n$k%W%m%8%'%/%H$,$"$j!"$=$N(B Debian $B$N$3$H$r!V(BDebian GNU/kFreeBSD$B!W$H8F$s$G$$$^$9(B ("k" $B$O(B kernel $B$N$3$H(B)$B!#8=:_$G$O(BIntel CPU$B$N%"!<%-%F%/%A%c$N$_$"$j$^$9(B (kfreebsd-amd64$B!"(Bkfreebsd-i386)$B!#(B

\subsubsection{Debian GNU/kFreeBSD $B$N%j%j!<%9$NNr;K(B}

Debian GNU/kFreeBSD $B$N%j%j!<%9$NNr;K$O0J2<$H$J$C$F$$$^$9!#(B

\begin{itemize}
\item 2011$BG/(B2$B7n(B6$BF|!"(BDebian 6 (squeeze) $B$*$$$F%F%/%N%m%8!<%W%l%S%e!<$H$7$F(B stable $BHG$r%j%j!<%9!#(Bftp.debian.org $B$K$F%Q%C%1!<%8$NG[I[$r3+;O!#(B
\item 2013$BG/(B5$B7n(B4$BF|!"(BDebian 7 (wheezy) $B$K$*$$$F(B stable $BHG$r%j%j!<%9!#(B
\item 2014$BG/(B9$B7n!"(BDebian 8 (jessie) $B$G%j%j!<%9$9$k%"!<%-%F%/%A%c$rA*Dj$9$k2aDx$G!"(BkFreeBSD $B$O3+H/$dJ]<i$K4X$o$k?M$,>/$J$/(B stable $B$N0];}$H?75,3+H/$NN>N)$,$G$-$F$$$J$$>u67$,8+$i$l$k$3$H$r;XE&$5$l$k(B\footnote{\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2014/09/msg00002.html}}$B!#$=$N;XE&$r2~A1$G$-$J$+$C$?$?$a!"(BDebian 8 (jessie)$B$G$O(B stable $BHG$N%j%j!<%9$O8+Aw$i$l$k(B\footnote{$B2a5n%P!<%8%g%s$NMxMQ<T$,:$$k$G$"$m$&$H$$$&$3$H$G(B jessie-kfreebsd $BHG$H$$$&N"%P!<%8%g%s$,B8:_$7$F$$$?!#(B}$B!#(B
\item Debian 9 (stretch) $B$K$*$$$F$b(B stable $BHG$N%j%j!<%9$O$5$l$J$$>u67$,B3$/(B\footnote{stretch-kfreebsd $BHG$O%j%j!<%9$5$l$^$;$s$G$7$?!#(B}$B!#(B
\item 2018$BG/(B5$B7n(B31$BF|!"(BDebian 7 (wheezy) $B$N(B LTS $B$,=*N;!#$3$l$K$F(B Debian GNU/kFreeBSD $B$N(B stable $BHG$O%5%]!<%H$r=*N;!#(B
\item Debian 10 (buster) $B$N%j%j!<%9$K8~$1$F(B ftp.debian.org $B$N@0M}$r<B;\!#(B
\item 2019$BG/(B5$B7n(B25$BF|!"(BDebian GNU/kFreeBSD $B$O(B Debian Ports$B!J(B\url{https://www.ports.debian.org/}$B!K(B $B$X0\E>!#$3$l$K$h$j(B ftp.debian.org $B$K$*$1$k%Q%C%1!<%8$NG[I[$r=*N;!#(B
\end{itemize}

\subsubsection{Porterbox}

Debian Project $B$G$OB?$/$N%"!<%-%F%/%A%c$r3+H/$7$F$$$k$?$a!"0\?":n6HMQ$K%5!<%P$r<Z$j$k!V(Bporterbox$B!W$H$$$&;EAH$_$,$"$j$^$9(B\footnote{\url{https://wiki.debian.org/PorterBoxHowToUse}}\footnote{$B<B:]$K<Z$j$?;vNc$NJs9p!V(BDebian$B$N0\?":n6HMQ$N%$%s%U%i$r<Z$j$k$K$O!W(B\url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/pdf2016/debianmeetingresume201603.pdf}}$B!#(B

bugreport$B$K$O$"$k%"!<%-%F%/%A%c$N$_$GH/@8$9$kIT6q9g$bJs9p$5$l$^$9$,!"%Q%C%1!<%8$r%a%s%F%J%s%9$7$F$$$k?M$,$=$N%"!<%-%F%/%A%c$N4D6-$r;}$C$F$$$J$$>l9g$,$"$j$^$9!#$=$N>l9g$O4D6-$r<+J,$G9=C[$9$k$+!"(Bporterbox$B$rMxMQ$7$F%P%0$N=$@5:n6H$r9T$$$^$9!#(B

$B$J$*!"(BDebian GNU/kFreeBSD $B$G$O(B kfreebsd-amd64 $B$N(B porterbox "lemon.debian.net" $B$r1?MQ$7$F$$$^$9(B\footnote{\url{https://db.debian.org/machines.cgi?host=lemon}}\footnote{"New GNU/kFreeBSD Porterbox" \url{https://lists.debian.org/debian-devel/2019/02/msg00313.html}}$B!#(B


\subsubsection{Debian GNU/kFreeBSD $B8GM-$N(B Debian $B%Q%C%1!<%8(B}

Debian GNU/kFreeBSD$B8GM-$N%Q%C%1!<%8$NNc$r>R2p$7$^$9!#(B

\subsubsubsection{kfreebsd-image$B%Q%C%1!<%8(B}

Debian GNU/kFreeBSD $B$N(B kernel$B%$%a!<%8$r<}O?$7$?%Q%C%1!<%8$G$9!#(BDebian Ports $B$N(B kFreeBSD $B$G$O(B kfreebsd-image-10.3 $B$,MxMQ$G$-$^$9!#(Bexperimental $B$K$O(B kfreebsd-image-11 $B$,$"$j$^$9(B\footnote{FreeBSD $B$N:G?7HG$O(B 2018$BG/(B12$B7n(B11$BF|$K%j%j!<%9$7$?(B FreeBSD-12.0$B$G$9!#(B}$B!#(B

\subsubsubsection{zfsutils$B%Q%C%1!<%8(B}

zfsutils $B%Q%C%1!<%8$O(B ZFS $B$rA`:n$9$k%3%^%s%I$r4^$s$@%Q%C%1!<%8$G$9!#%$%s%9%H!<%k;~$N%U%!%$%k%7%9%F%`$K(B ZFS $B$rA*Br$7$?>l9g$O%G%U%)%k%H$G%$%s%9%H!<%k$5$l$^$9!#(B

%kfreebsd-image-10.3 $B$GMxMQ$G$-$k(BZFS$B$N%P!<%8%g%s$O(B ver NN $B$H$J$C$F$$$^$9!#(B
%
%\begin{commandline}
%  $ zpool upgrade -v
%  (snip)
%  NN  Multiple vdev replacements
%\end{commandline}

\subsubsubsection{freebsd-utils$B%Q%C%1!<%8(B}

freebsd-utils$B%Q%C%1!<%8$O!"(BFreeBSD$B8GM-$N%3%^%s%I$r4^$s$@%Q%C%1!<%8$G$9!#(B/sbin/mount\_*$B!"(B/usr/sbin/jail$B$J$I$,F~$C$F$$$^$9!#(B

\subsubsubsection{freebsd-net-tools$B%Q%C%1!<%8(B}

freebsd-net-tools$B%Q%C%1!<%8$O!"(BFreeBSD$B8~$1$N%M%C%H%o!<%/A`:n$N%3%^%s%I$r4^$s$@%Q%C%1!<%8$G$9!#(Barp$B!"(Bifconfig$B!"(Bnetstat$B!"(Broute$B%3%^%s%I$J$I$,F~$C$F$$$^$9!#(B

\subsubsubsection{freebsd-smbfs$B%Q%C%1!<%8(B}

freebsd-smbfs $B%Q%C%1!<%8$O!"(BWindows $B%U%!%$%k6&M-!J(BSMB$B6&M-!K$X%"%/%;%9$9$k$?$a$N%Q%C%1!<%8$G$9!#(B
$B%$%s%9%H!<%k$9$k$H!"(B"/usr/sbin/mount\_smbfs" $B%3%^%s%I$,;H$($k$h$&$K$J$j$^$9!#(B

Windows $B%U%!%$%k6&M-@h$r(B mount $B$9$k$K$O0J2<$N%3%^%s%I$r<B9T$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
# mount_smbfs -E UTF-8:CP932 -I {$B%U%!%$%k%5!<%P$N(BIP$B%"%I%l%9(B} -U {smb$B%f!<%6L>(B} //{$B%U%!%$%k%5!<%P$N(BIP$B%"%I%l%9(B}/{dir} {mount$B@h(Bdir}
\end{commandline}

\subsubsubsection{freebsd-ppp$B%Q%C%1!<%8(B}

freebsd-ppp$B%Q%C%1!<%8$O!"%@%$%"%k%"%C%W$9$k(B "/usr/sbin/ppp" $B%3%^%s%I$r4^$s$G$$$^$9!#(B3G $B$d(B LTE $B$KBP1~$7$?(B USB $B%b%G%`$r;H$&>l9g$KI,MW$H$J$j$^$9!#(B

Debian GNU/Linux $B$G$O(B ppp $B%Q%C%1!<%8$d(B wvdial $B%Q%C%1!<%8$G%@%$%"%k%"%C%W$7$^$9$,!"(Bkfreebsd $B$G$O$=$l$i$O;H$($J$$$?$aCm0U$,I,MW$G$9!#(B

\subsubsubsection{pf$B%Q%C%1!<%8(B}

FreeBSD kernel$B$,$b$D(B Packet Filter $B$H8F$P$l$k$$$o$f$k%U%!%$%"%&%)!<%k5!G=$r@)8f$9$k%3%^%s%I(B "/sbin/pfctl" $B$r4^$s$@%Q%C%1!<%8$G$9!#(B

/sbin/pfctl $B$N@_Dj%U%!%$%k$O(B "/etc/pf.conf" $B$G$"$j!"(BLinux$B$N(Biptables$BMQ@_Dj%U%!%$%k$HCf?H$,A4$/0[$J$j$^$9!#(B


\subsection{Debian GNU/kFreeBSD$B$N%$%s%9%H!<%k(B}

\subsubsection{$B%$%s%9%H!<%k$9$k(BPC}

$B:#2s$O(B ThinkPad X220 $B$H$$$&(B Intel $B$N(B Sandy Bridge $B@$Be$N%N!<%H(BPC$B$K%$%s%9%H!<%k$r$7$F$_$^$9!#$3$N%N!<%H(BPC$B$NM-@~(BLAN$B$HL5@~(BLAN$B$N%A%C%W$O(B Intel $B@=$G$"$j(B FreeBSD $B%+!<%M%k$NI8=`$G%I%i%$%P$,Ds6!$5$l$F$$$k$?$aG'<1$5$;$d$9$$$G$9!#(B


\subsubsection{$B%$%s%9%H!<%k%$%a!<%8$NF~<j(B}

$B3+H/<T8~$1$N(B Debian Installer $B$ODL>o(B \url{https://www.debian.org/devel/debian-installer/} $B$GG[I[$7$F$$$^$9!#$7$+$7!"(BDebian GNU/kFreeBSD $B$O(B Debian Ports $B$X0\9T$7$?$?$a!"(B\url{https://www.debian.org/devel/debian-installer/} $B$K$"$k(B kFreeBSD $BMQ%$%s%9%H!<%i$OF0:n$7$J$/$J$C$F$$$^$9!#(B

$BBe$o$j$KHs8x<0HG$N(B Debian Installer $B$N(B ISO $B%$%a!<%8$,MQ0U$5$l$F$*$j!"0J2<$N(B ISO $B%U%!%$%k$rMxMQ$7$F%$%s%9%H!<%k$7$^$9!#(B

\begin{itemize}
\item \url{http://jenkins.kfreebsd.eu/jenkins/view/cd/job/debian-cd_sid_kfreebsd-amd64/ws/build/debian-unofficial-kfreebsd-amd64-NETINST-1.iso}
\item \url{http://jenkins.kfreebsd.eu/jenkins/view/cd/job/debian-cd_sid_kfreebsd-i386/ws/build/debian-unofficial-kfreebsd-i386-NETINST-1.iso}
\end{itemize}

$BDL>o$O(B kfreebsd-amd64 $BHG$r;H$&$H$h$$$G$7$g$&(B\footnote{kfreebsd-i386 $BHG$rMxMQ$7$F$b9=$o$J$$$N$G$9$,!"%U%!%$%k%7%9%F%`$K(B ZFS $B$r;H$&>l9g$O%a%b%jITB-$K$J$j$,$A$J$?$aCm0U$7$F$/$@$5$$!#(B}

ISO $B%U%!%$%k$r(BCD/DVD $B%a%G%#%"$X>F$$$F%$%s%9%H!<%k%G%#%9%/$r:n@.$7!"%$%s%9%H!<%k%G%#%9%/$+$i(B PC $B$r5/F0$9$k$H(B Debian Installer $B$,5/F0$7$^$9!#(B


\subsubsection{$B%$%s%9%H!<%i$NI=<(8@8l(B}

kfreebsd $BHG(B Debian Installer$B$O!"F|K\8l$NI=<($,$G$-$^$;$s!J%$%s%9%H!<%i$G%U%l!<%`%P%C%U%!$,M-8z$K$J$C$F$$$J$$$H;W$o$l$k!K!#$=$N$?$a!"(BLANG=C$B$G%$%s%9%H!<%k$r?J$a$^$9!#(B


\subsubsection{$B%Q!<%F%#%7%g%s9=@.$H%U%!%$%k%7%9%F%`(B}

Debian GNU/kFreeBSD $B$r(B MBR $BJ}<0$G%V!<%H$9$k4D6-$X%$%s%9%H!<%k$9$k>l9g$O(B root $B%Q!<%F%#%7%g%s$r(B MBR $B$N4pK\%Q!<%F%#%7%g%s$K$9$kI,MW$,$"$j$^$9(B\footnote{$B$b$7(B Debian GNU/Linux $B$d(B Windows $B$H%G%e%"%k%V!<%H$7$?$$>l9g$O!"(BMBR$BJ}<0$G$O4pK\%Q!<%F%#%7%g%s$N:n@.$O(B4$B$D$^$G$H$$$&@)Ls$r9MN8$7$?%Q!<%F%#%7%g%s9=@.$K$9$kI,MW$,$"$j$^$9!#(B}$B!J3HD%%Q!<%F%#%7%g%s$K%$%s%9%H!<%k$9$k$H(B grub $B$N%$%s%9%H!<%k$K<:GT$7$^$9!K!#(BkFreeBSD$B$r@jM-$9$k4D6-$N>l9g$O0J2<$N%Q!<%F%#%7%g%s9=@.$G$h$$$G$7$g$&!J0J2<$G$O(B "/dev/ada0p1" $B$N%U%!%$%k%7%9%F%`$K(B UFS $B$rA*Br$7$F$$$^$9!K!#(B

\begin{commandline}
# fdisk -l /dev/ada0

Disk /dev/ada0: 238.5 GiB, 256060514304 bytes, 500118192 sectors
Units: sectors of 1 * 512 = 512 bytes
Sector size (logical/physical): 512 bytes / 512 bytes
I/O size (minimum/optimal): 512 bytes / 512 bytes
Disklabel type: dos
Disk identifier: 0x88f37f78

Device      Boot     Start       End   Sectors   Size Id Type
/dev/ada0p1           2048 273436671 273434624 130.4G a5 FreeBSD
/dev/ada0p2      273436672 281249791   7813120   3.7G 82 Linux swap / Solari
\end{commandline}

$B%U%!%$%k%7%9%F%`$ODL>o$NMxMQ$9$kJ,$K$O(B UFS $B$rA*Br$9$k$3$H$,B?$$$G$9!#B>$K$O(B ZFS $B$H$$$&%9%J%C%W%7%g%C%H5!G=$r$b$AB??t$N%9%H%l!<%8$r07$($k%U%!%$%k%7%9%F%`$rA*Br$9$k$3$H$,$G$-$^$9!#(B


\subsubsection{$B%Q%C%1!<%8$r%@%&%s%m!<%I$9$k%_%i!<%5!<%P$N;XDj(B}

Debian Installer $B$,MxMQ$9$k%_%i!<%5!<%P$O(B \url{http://deb.debian.org/debian/} $B$,%G%U%)%k%H$K$J$C$F$$$^$9!#$7$+$7!"(Bkfreebsd-amd64 $B$N%Q%C%1!<%8$O(B ftp.ports.debian.org $B$K$FG[I[$7$F$$$k$?$a%G%U%)%k%HCM$OMxMQ$G$-$^$;$s!#$R$H$^$:%_%i!<$OMxMQ$7$J$$A*Br$r$7$F=hM}$r?J$a$F(B "Standard system utilities" $B$N$_$r%$%s%9%H!<%k$7$^$9(B\footnote{\url{http://ftp.ports.debian.org/debian-ports/} $B$r;XDj$9$l$P$h$5$=$&$J$b$N$J$N$G$9$,!"F~NO$7$F$b%Q%C%1!<%8$,8+$D$+$i$J$$%(%i!<$,5/$3$j!"@h$K?J$a$^$;$s$G$7$?!#(B}$B!#(B


\subsection{Debian GNU/kFreeBSD$B$N%;%C%H%"%C%W(B}

\subsubsection{$BM-@~(BLAN}

$BM-@~(BLAN$B$OMxMQ$9$k%I%i%$%P$K$h$C$F%G%P%$%9L>$,JQ2=$7$^$9!J(BIntel$B$N(BPC$B8~$1$N>l9g$O(B"em0"$B!"(Brealtek$B$N>l9g$O(B"re0"$B!K!#(B

$B@_Dj%U%!%$%k$O(B Debian GNU/Linux $B$HF1$8(B "/etc/network/interfaces" $B$r;2>H$7$^$9$,!"(Ballow-hotplug $B6g$O(Blinux$B$G;H$o$l$k(Budev$B$,Ds6!$7$F$$$k5!G=$G$"$k$3$H$+$i(B kfreebsd $B$G$OMxMQ$G$-$:Cm0U$,I,MW$G$9!#(B

$B$=$N$?$a!"M-@~(BLAN$B@\B34D6-$,$J$$>u67$G(BOS$B$r5/F0$9$k$HM-@~(BLAN$B$K$h$k(BDHCP$B$N(BIP$B%"%I%l%9<hF@$,%?%$%`%"%&%H$9$k$^$G(Blogin$B%W%m%s%W%H$,=P$F$3$J$/$J$j$^$9!J5/F0$K;~4V$,$+$+$k!K!#;d$O%N!<%H(BPC $B$K(B Debian GNU/kFreeBSD $B$r%$%s%9%H!<%k$9$k>l9g$O0J2<%3%^%s%I$r<jF0$G<B9T$7$F%M%C%H%o!<%/$X@\B3$9$k$h$&$K$7$F$$$^$9!#(B

\begin{commandline}
# vi /etc/network/interfaces

#auto em0  <-$B%3%a%s%H$K$7$^$9(B
iface lan_home inet dhcp
\end{commandline}

\begin{commandline}
# ifup em0=lan_home
\end{commandline}

$B$J$*!"%M%C%H%o!<%/%$%s%?%U%'!<%9$N>uBV3NG'$O@N$J$,$i$N(B"ifconfig"$B%3%^%s%I$rMxMQ$7$F$/$@$5$$!J:G6a$N(B linux $B$H0c$$(B ip $B%3%^%s%I$O$"$j$^$;$s!K!#(B

\subsubsection{apt$B$N@_Dj(B}

$B%$%s%9%H!<%k;~$K%_%i!<$r;XDj$7$J$+$C$?$?$a!"(B/etc/apt/sources.list $B%U%!%$%k$OCf?H$,$J$$>uBV$K$J$C$F$$$^$9!#(B

/etc/apt/sources.list $B$O0J2<$r@_Dj$7$^$9(B\footnote{\url{https://lists.debian.org/debian-bsd/2019/08/msg00005.html}}$B!#(B

\begin{commandline}
# vi /etc/apt/sources.list
  
deb-src http://ftp.se.debian.org/debian/ sid main contrib non-free
deb http://ftp.ports.debian.org/debian-ports sid main
deb http://ftp.ports.debian.org/debian-ports unreleased main
deb-src http://ftp.ports.debian.org/debian-ports unreleased main
deb http://ftp.ports.debian.org/debian-ports experimental main
\end{commandline}

$B>e5-$N(B apt $B$N@_Dj$r9T$$(B apt-get $B%3%^%s%I$r<B9T$9$k$H!"(B GPG $B%-!<%(%i!<$,H/@8$7$F@h$K?J$a$^$;$s!#<jF0$G(B keyring $B$r%$%s%9%H!<%k$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
# wget http://ftp.jp.debian.org/debian/pool/main/d/debian-ports-archive-keyring/debian-ports-archive-keyring_2018.12.27_all.deb
# dpkg -i debian-ports-archive-keyring_2018.12.27_all.deb
\end{commandline}

$B$3$l$G(B apt-get $B$,F0:n$9$k$h$&$K$J$j$^$9!#B>$N(B keyring $B$b99?7$7$F$*$-$^$7$g$&!#(B

\begin{commandline}
# apt-get update  
# apt-get install debian-keyring debian-archive-keyring
\end{commandline}


\subsubsection{locale$B$N@_Dj(B}

Debian Installer$B$G$O(B LANG=C $B$rA*Br$7$F%$%s%9%H!<%k$7$F$$$k$?$a!"=PNO%a%C%;!<%8$,1Q8l$K$J$C$F$$$^$9!#$=$N$?$a(Blocale$B$rF|K\8l$KJQ99$7$^$9!J$?$@$7!"%3%s%=!<%k4D6-$G$OF|K\8l%a%C%;!<%8$,2=$1$k$?$a(B C.UTF-8 $B$NJ}$,%G%P%C%0$7$d$9$$$+$b$7$l$^$;$s!K!#(B

\begin{commandline}
# dpkg-reconfigure locales

  -> ja_JP.UTF-8$B$rA*Br$9$k(B
\end{commandline}


\subsubsection{sshd$B$N%$%s%9%H!<%k(B}

openssh-server$B%Q%C%1!<%8$rMxMQ$G$-$^$9!#0J2<%3%^%s%I$G%$%s%9%H!<%k$G$-$^$9!#(B

\begin{commandline}
# apt-get install openssh-server
\end{commandline}


\subsubsection{$BL5@~(BLAN}

\subsubsubsection{$BL5@~(BLAN$B$N%O!<%I%&%'%"$N@_Dj(B}

ThinkPad X220$B$KEk:\$7$F$$$kL5@~(BLAN$B%A%C%W$O!V(BIntel Centrino advanced-N 6205$B!W$G$9!#(B

$BL5@~(BLAN$B$rMxMQ$9$k$?$a$K$^$:$O%a!<%+!<$,G[I[$9$kL5@~(BLAN$BMQ(Bfirmware$B$r%$%s%9%H!<%k$7$^$9!#(B
$B$?$@!"(B/etc/apt/sources.list $B$K(B non-free $B$N%P%$%J%j%Q%C%1!<%8$N%@%&%s%m!<%I@h$r;XDj$r$7$F$$$J$$$?$a!"%Q%C%1!<%8$rD>@\%@%&%s%m!<%I$7$F%$%s%9%H!<%k$7$^$9!#(Breboot $B$7$F(B firmware $B$rG'<1$9$k$H!"(Bdmesg $B$K=PNO$5$l$F$$$?%U%!!<%`%&%'%"$,%m!<%I$G$-$J$$$H$$$&%(%i!<$,$J$/$J$j$^$9!#(B

\begin{commandline}
# wget http://ftp.se.debian.org/debian/pool/non-free/f/firmware-nonfree/firmware-iwlwifi_20190717-2_all.deb
# dpkg -i firmware-iwlwifi_20190717-2_all.deb
# reboot
\end{commandline}

$BL5@~(BLAN$B$NDL?.$r@)8f$9$k%G!<%b%s$G$"$k(B wpasupplicant $B%Q%C%1!<%8(B $B$r%$%s%9%H!<%k$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
# apt-get install wpasupplicant
# wpa_supplicant -v
wpa_supplicant v2.4
Copyright (c) 2003-2015, Jouni Malinen <j@w1.fi> and contributors
\end{commandline}


\subsubsubsection{$BL5@~(BLAN$B$N%M%C%H%o!<%/@_Dj(B}

FreeBSD $B$OJ*M}L5@~(BLAN$B%$%s%?%U%'!<%9$HO@M}L5@~(BLAN$B%$%s%?%U%'!<%9$KJ,$+$l$F$$$^$9!#(B

ThinkPad X220$B$KEk:\$7$F$$$k(BIntel$B@=L5@~(BLAN$B%A%C%W$N>l9g$O(B "iwn0" $B$H$$$&J*M}L5@~(BLAN$B%$%s%?%U%'!<%9$,$"$j$^$9!#(B

\begin{commandline}
# ifconfig iwn0

iwn0: flags=8802<BROADCAST,SIMPLEX,MULTICAST> metric 0 mtu 2290
        ether yy:yy:yy:yy:yy:yy
        media: IEEE 802.11 Wireless Ethernet autoselect (autoselect)
        status: no carrier
        nd6 options=23<PERFORMNUD,ACCEPT_RTADV,AUTO_LINKLOCAL>
\end{commandline}

$B0J2<$N%3%^%s%I$GO@M}L5@~(BLAN$B%$%s%?%U%'!<%9$r@8@.$7$^$9!#(B"wlan0"$B$H$$$&%$%s%?%U%'!<%9$,@8@.$5$l$^$7$?!#(B

\begin{commandline}
# ifconfig wlan create wlandev iwn0
wlan: Ethernet address: yy:yy:yy:yy:yy:yy
wlan0

# ifconfig wlan0
wlan0: flags=8802<BROADCAST,SIMPLEX,MULTICAST> metric 0 mtu 1500
        ether yy:yy:yy:yy:yy:yy
        ssid " channel 1 (2412 MHz 11b)
        country US authmode OPEN privacy OFF txpower 14 bmiss 10 scanvalid 60
        bgscan bgscanintvl 300 bgscanidle 250 roam:rssi 7 roam:rate 1 wme
        bintval 0
        media: IEEE 802.11 Wireless Ethernet autoselect (autoselect)
        status: no carrier
        nd6 options=23<PERFORMNUD,ACCEPT_RTADV,AUTO_LINKLOCAL>
\end{commandline}

$B@\B3$9$kL5@~(BLAN$B%"%/%;%9%]%$%s%H$NG'>Z>pJs@_Dj%U%!%$%k$r:n@.$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ wpa_passphrase apname1 appassword > wpa_apname1.conf
$ cat wpa_apname1.conf
network={
        ssid=''apname1''
        #psk=''appassword''
        psk=e9fdcb43eba09b6342df30f14275625c8494e534799a82d6639b6124434ea627
}
\end{commandline}

$BL5@~(BLAN$B%"%/%;%9%]%$%s%H$X@\B3$7!"(BDHCP$B$G(BIP$B%"%I%l%9$r<hF@$7$^$9!#(BIP$B%"%I%l%9$OO@M}%$%s%?%U%'!<%9$KIUM?$5$l$^$9!#(B

\begin{commandline}
# wpa_supplicant -i wlan0 -c ./wpa_apname1.conf
Successfully initialized wpa_supplicant
ioctl[SIOCS80211, op=20, val=0, arg_len=7]: Invalid argument
ioctl[SIOCS80211, op=20, val=0, arg_len=7]: Invalid argument
wlan0: Trying to associate with zz:zz:zz:zz:zz:zz (SSID='apname1' freq=2427 MHz)
wlan0: Associated with zz:zz:zz:zz:zz:zz
wlan0: WPA: Key negotiation completed with zz:zz:zz:zz:zz:zz [PTK=CCMP GTK=CCMP]
wlan0: CTRL-EVENT-CONNECTED - Connection to zz:zz:zz:zz:zz:zz completed [id=0 id_str=]
wlan0: WPA: Group rekeying completed with zz:zz:zz:zz:zz:zz [GTK=CCMP]
\end{commandline}

\begin{commandline}
# dhclient wlan0

# /sbin/ifconfig wlan0
wlan0: flags=8843<UP,BROADCAST,RUNNING,SIMPLEX,MULTICAST> metric 0 mtu 1500
        ether yy:yy:yy:yy:yy:yy
        inet6 fe80::a288:b4ff:fe18:b514%wlan0 prefixlen 64 scopeid 0x6
        inet 192.168.1.5 netmask 0xffffff00 broadcast 192.168.1.255
        ssid apname1 channel 4 (2427 MHz 11g) bssid zz:zz:zz:zz:zz:zz
        country US authmode WPA2/802.11i privacy ON deftxkey UNDEF
        AES-CCM 3:128-bit txpower 15 bmiss 10 scanvalid 60 bgscan
        bgscanintvl 300 bgscanidle 250 roam:rssi 7 roam:rate 5 protmode CTS
        wme roaming MANUAL
        media: IEEE 802.11 Wireless Ethernet OFDM/54Mbps mode 11g
        status: associated
        nd6 options=23<PERFORMNUD,ACCEPT_RTADV,AUTO_LINKLOCAL>
\end{commandline}


\subsubsubsection{$BL5@~(BLAN$B@\B3$N%H%i%V%k(B}

wpa\_supplicant$B%3%^%s%I$GL5@~(BLAN$B%"%/%;%9%]%$%s%H$X@\B3$r;n$_$?$,%(%i!<$,H/@8$7@\B3$G$-$J$$>l9g$,$"$j$^$9!#$=$N>l9g$O0J2<$r;n$9$H@\B3$G$-$k>l9g$,$"$j$^$9!#(B

\begin{itemize}
  \item $B@\B3@h(BSSID$B$r(B2.4GHz$BBS$N$b$N$KJQ99$9$k!#(B
  \item "\# ifconfig wlan0 -ht40"$B$r<B9T$9$k!#(B\footnote{$B%G%e%"%k%A%c%M%k@\B3$rL58z$K$7$F!"(B20MHz$BI}$NEEGH$GDL?.$9$k$h$&$K;X<($9$k%3%^%s%I$G$9!#I.<T$N<+Bp$GMxMQ$7$F$$$k(BNEC$B@=(BWifi$B%k!<%?(B Aterm $B$K@\B3$9$k$K$O$3$l$r;XDj$7$J$$$H$&$^$/$D$J$,$j$^$;$s$G$7$?!#(B}
\end{itemize}


\subsubsection{$B2;$N:F@8(B}

FreeBSD $B$O(B OSS $B!J(BOpen Sound System$B!K(B $B$H$$$&;EAH$_$G2;@<=PNO$r$7$^$9!J(BALSA $B$O(B Linux $B@lMQ$N%5%&%s%I%7%9%F%`$G$9!K!#:G6a$N(BPC$B$K$O(B High Definition Audio $B5,3J$N%A%C%W$,Ek:\$5$l$k$3$H$,B?$$$?$a!"(Bsnd\_hda.ko $B%I%i%$%P$G%5%&%s%I$r=PNO$9$k$3$H$,$G$-$^$9!J(Bsnd\_hda.ko $B$O(B FreeBSD kernel $B$K(B static link $B$5$l$F$$$^$9(B)$B!#(B

$B0J2<$N%3%^%s%I$r<B9T$9$k$H!"%3%s%=!<%k>e$G(BMP3$B7A<0$N2;@<%U%!%$%k$r:F@8$G$-$^$9!#(B

\begin{commandline}
# apt-get install mpg123
# mpg123 ${mp3$B%U%!%$%k$N%Q%9(B}
\end{commandline}
    

\subsubsection{$BEE8;4X78(B}

CPU$B%/%m%C%/$N@)8f$O(B powerd $B%Q%C%1!<%8$N(B powerd $B$,9T$C$F$$$^$9!#8=:_F0:nCf$N(B CPU $B%/%m%C%/?t$O(B sysctl $B%3%^%s%I$G<hF@$G$-$^$9!#(B

$BEE8;$K@\B3;~$O(B 2501 MHz $B$GF0:n$7$F$$$^$9!#(B

\begin{commandline}
# sysctl dev.cpu.0.freq
dev.cpu.0.freq: 2501
\end{commandline}

$BEE8;$K@\B3$7$F$*$i$:%P%C%F%j!<F0:n;~$O(B 800 MHz $B$GF0:n$7$F$$$^$9!#(B

\begin{commandline}
# sysctl dev.cpu.0.freq
dev.cpu.0.freq: 800
\end{commandline}

$B%P%C%F%j!<;DNL$r<hF@$9$k$K$O(B acpiconf $B%3%^%s%I$r<B9T$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
# /usr/sbin/acpiconf -i 0

Design capacity:        57240 mWh
Last full capacity:     51530 mWh
Technology:             secondary (rechargeable)
Design voltage:         10800 mV
Capacity (warn):        2576 mWh
Capacity (low):         200 mWh
Low/warn granularity:   1 mWh
Warn/full granularity:  1 mWh
Model number:           45N1172
Serial number:            641
Type:                   LION
OEM info:               SANYO
State:                  high
Remaining capacity:     99%
Remaining time:         unknown
Present rate:           0 mW
Present voltage:        12154 mV
\end{commandline}

$B%5%9%Z%s%I$H%O%$%P!<%M!<%H$K$D$$$F$OL$3NG'$G$9!#(B


\subsubsection{KMS$B$NM-8z2=(B}

KMS$B!J(Bkernel mode settings$B!K$rM-8z$K$9$k$H%3%s%=!<%k2hLL$N2rA|EY$,>e$,$j$^$9!#(Bi915.ko $B$,(BKMS$BHsBP1~$G!"(Bi915kms.ko $B$,(BKMS$BBP1~$N%+!<%M%k%b%8%e!<%k$G$9!#$3$l$i$N%+!<%M%k%b%8%e!<%k$rMxMQ$9$k$H$-$O$I$A$i$+$R$H$D$N$_%m!<%I$7$^$9!#(B

$B0J2<%3%^%s%I$G(B KMS $B$rM-8z$K$G$-$^$9!#(B

\begin{commandline}
# kldunload i915
# kldload i915kms
\end{commandline}

$B:F5/F08e$b<+F0$G(Bkernel module$B$r%m!<%I$9$k$K$O0J2<$N$h$&$K@_Dj$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
# vi /etc/modules
i915kms
\end{commandline}


\subsubsection{X Window System}

\subsubsubsection{X Window System$BMQ%S%G%*%I%i%$%P(B}

ThinkPad X220$B$O(BIntel$B$N%*%s%\!<%I(BGPU$B$rEk:\$7$F$$$^$9!#$=$N$?$a!"%S%G%*%I%i%$%P$O(B xserver-xorg-video-intel $B$rMxMQ$7$^$9!#%$%s%9%H!<$9$k$K$O0J2<$N%3%^%s%I$r<B9T$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
# apt-get install xserver-xorg-video-intel
\end{commandline}

$B:#$N(B kFreeBSD $B$G0BDjF0:n$5$;$k$K$O(B Intel $B$N%I%i%$%P$NF0:n%b!<%I$r8E$$(BUXA$B%b!<%I$KJQ99$9$k$H$h$$$h$&$G$9!#(B

\begin{commandline}
# vi /etc/X11/xorg.conf.d/50-intel.conf
Section ``Device''
  Identifier  ``Card0''
  Driver      ``intel''
  Option      ``AccelMethod''  ``uxa''
EndSection
\end{commandline}


\subsubsubsection{$B%&%#%s%I%&%^%M!<%8%c(B}

twm$B$r%$%s%9%H!<%k$9$k$3$H$,2DG=$G$9!#$=$l0J30$N(Bicewm$B!"(Bxfce4$B!"(Blxde$B$J$I$O%Q%C%1!<%8$N0MB84X78$,2r7h$G$-$J$$>uBV$N$?$a%$%s%9%H!<%k$G$-$^$;$s!#%0%i%U%#%+%k%m%0%$%s%^%M!<%8%c$N(Bxdm$B!"(Blightdm$B$b%Q%C%1!<%8$N0MB84X78$,2r7h$G$-$J$$>uBV$N$?$a%$%s%9%H!<%k$G$-$^$;$s!#(B

$B%?!<%_%J%k%(%_%e%l!<%?!<$bI,MW$K$J$k$?$a!"(Bxterm$B!"(Beterm$B$r%$%s%9%H!<%k$7$F$*$-$^$9!#(B

\begin{commandline}
# apt-get install twm xterm eterm
\end{commandline}

$B%3%s%=!<%k4D6-$K$*$$$F(B root $B%f!<%6$G(B startx $B%3%^%s%I$r<B9T$9$k$H(B twm $B$r5/F0$G$-$^$9!#(B

\begin{commandline}
# startx
\end{commandline}

twm$B$N2hLL>e$G:8%/%j%C%/$r$9$k$H%a%K%e!<$,I=<($5$l$^$9$N$G!"(Beterm $B$r5/F0$9$l$P(BCLI$B$NA`:n$,$G$-$^$9(B\footnote{xterm $B$O(B "open ttydev: No such file or directory" $B$H$$$&%(%i!<$,=P$F5/F0$G$-$^$;$s$G$7$?!#(B}$B!#(B


\subsection{Debian$B$N3+H/%D!<%k$N%;%C%H%"%C%W(B}

\subsubsection{$B%$%s%9%H!<%k$G$-$k%Q%C%1!<%8(B}

$B0J2<$N%Q%C%1!<%8$O!"(B/etc/apt/sources.list $B$K@_Dj$7$?%j%]%8%H%j$+$i%P%$%J%j%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<%k$G$-$^$9!#(B

\begin{itemize}
\item make / bmake
\item gcc-9 / g++-9
\item clang-7
\item dpkg-dev
\item devscripts
\item build-essential
\item debhelper
\item debootstrap
\item subversion
\item vim
\end{itemize}

\subsubsection{$B%$%s%9%H!<%k$,$G$-$J$$>uBV$K$J$C$F$$$k%Q%C%1!<%8(B}

$B0J2<$N%Q%C%1!<%8$O(B ftp.ports.debian.org $B$N$"$k%Q%C%1!<%872$G0MB84X78$,2u$l$F$$$k$?$a%$%s%9%H!<%k$G$-$J$$%Q%C%1!<%8$G$9!#(B

\begin{itemize}
\item clang-8
\item git
\item emacs / emacs-nox
\end{itemize}


\subsection{$B$=$NB>$N5!G=$N>R2p(B}

\subsubsection{$B%3%s%F%J4D6-!'(BJail}

FreeBSD$B$K$O(BFreeBSD Jail$B$H$$$&%3%s%F%J7?2>A[2=4D6-$r<B9T$9$k5!G=$,$"$j$^$9!#(Bfreebsd-utils$B%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<%k$9$k$3$H$G%3%s%F%J$rA`:n$9$k%3%^%s%I72$r%$%s%9%H!<%k$9$k$3$H$,$G$-$^$9!#%3%s%F%J4D6-$N:n@.$O(B debootstrap$B!"%3%s%F%J4D6-$NA`:n$O(B jail$B!"(Bjls$B!"(Bjexec $B$J$I$,MxMQ$G$-$^$9!#(B

\begin{commandline}
# debootstrap --no-check-gpg sid ./jail_demo_1 http://ftp.ports.debian.org/debian-ports/
\end{commandline}

$B0J2<%3%^%s%I$G(Bchroot$B%3%^%s%I$N$h$&$K(Bjail$B4D6-$KF~$l$^$9(B\footnote{hostname$B$r;XDj$9$k%*%W%7%g%s!"(Bipv4$B%"%I%l%9$r;XDj$9$k%*%W%7%g%s$O>JN,$7$F$$$^$9!#(B}$B!#(B

\begin{commandline}
# jail -c path=./jail_demo_1 command=/bin/bash
\end{commandline}

jail$B4D6-$r5/F0$7$?8e$O!"(Bjls$B%3%^%s%I$G(Bjid$B$r<hF@$7!"(Bjexec$B$G(Bjail$B4D6-$NCf$GG$0U$N%3%^%s%I$r<B9T$G$-$^$9!#(B

\begin{commandline}
# jls
JID  IP Address      Hostname                      Path
  1  -                                             /root/jail/jail_1

# jexec 1 cat /etc/debian_version
\end{commandline}


\subsubsection{Linux$B%(%_%e%l!<%7%g%s(B}

debootstrap $B$G(B Debian 6 squeeze $B$N(B linux-i386 $B$N(B $B%3%s%F%J4D6-$r:n@.$7$h$&$H$7$?$H$3$m%(%i!<$,H/@8$7$^$7$?(B\footnote{kfreebsd-image-10.3 $B$N(B linux.ko $B$O(B linux-2.6.32 $B$N(B 32bit ABI $B$N%(%_%e%l!<%7%g%s$@$C$?$H5-21$7$F$$$^$9!#(B}$B!#(B

$B8=:_$OF0$+$J$$$N$+$b$7$l$^$;$s!#(B

\begin{commandline}
# debootstrap --no-check-gpg --arch=i386 squeeze ./linux_demo_1 http://archive.debian.org/debian/
ELF binary type "0" not known.
E: Unable to execute target architecture
\end{commandline}


\subsubsection{$B40A42>A[2=4D6-(B}

FreeBSD $B$K$O(B OS $B$r40A42>A[2=$7$FF0:n$5$;$k(B virtualbox$B!"(Bbhyve$B$,$"$j$^$9$,!"(BDebian GNU/kFreeBSD$B$K$O$^$@0\?"$5$l$F$$$^$;$s!#(B


\subsection{$B$*$o$j$K(B}

Debian GNU/kFreeBSD $B$N%$%s%9%H!<%kJ}K!$H%;%C%H%"%C%WJ}K!$K$D$$$F@bL@$7$^$7$?!#(Bbugreport $B$G(B kfreebsd $B4D6-$GF0$+$J$$$HJs9p$,$"$k>l9g$d(B kfreebsd $B$r3+H/$7$F$_$?$$J}$O;29M$K$7$F$_$F$/$@$5$$!#(B


\subsection{$B;29MJ88%(B}

\begin{itemize}
  \item $B!V(BDebian\_GNU/kFreeBSD - Debian Wiki$B!W(B \url{https://wiki.debian.org/Debian\_GNU/kFreeBSD}
  \item "How to get a debian kfreebsd sid" (2019-08-25) \url{https://lists.debian.org/debian-bsd/2019/08/msg00004.html}
  \item $B?yK\E5=<(B (2015). $B!V(BDebian GNU/kFreeBSD$B%;%C%H%"%C%W%,%$%I(B2015$BG/HG!W(B \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/pdf2015/debianmeetingresume201511-presentation-sugimoto.pdf}
\end{itemize}


% $B:};R$K$9$k$?$a$K!"(B4$B$NG\?t$K$9$kI,MW$,$"$k!#(B
% $B$=$N$?$a$ND4@0(B
\dancersection{$B%a%b(B}{}
\mbox{}\newpage

\vspace*{15cm}
\hrule
\vspace{2mm}
\includegraphics[width=2cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\noindent \Large \bf Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\noindent \normalfont \debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B \hspace{5mm}  $B=iHGBh(B1$B:~H/9T(B\\
\noindent \normalfont $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q(B $B!JJT=8!&0u:~!&H/9T!K(B\\
\hrule

\end{document}
